Nous exposons ici le concept le plus puissant (et peut-être le plus difficile) de la thermodynamique. Ce \courshuit se propose de l’aborder de la façon la plus pragmatique possible, à partir de deux questions :
\begin{itemize}
	\item Que représente l’entropie ?
	\item Quelle utilité la quantification de ses variations revêt-elle pour les ingénieurs et physiciens ?
\end{itemize}
